---
title: 智人进化录——Day75
date: 2020-05-29 10:19:14
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. java审计
    1. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    感觉差不多可以了
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
    3. FastJson、jackson、xstream这些
    看了文章，但整体进度不及预期
    4. 分布式通讯协议文章编写
    有了个大概思路，还是没开始写。有问题，多问问别人，是个好习惯
2. 讨论辩题
    1. 正方一辩稿
    2. 正方质询与应对
    3. 反方一辩稿结构
    4. 反方质询与应对
    筹划完美，讨论得进度还挺不错，就差一辩稿写稿了
3. 行程安排
    1. 看房安排，需要再加几个中介微信
    2. 车程安排，down

### 紧急不重要
1. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
    3. 规则编写
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上7.30，中午18分钟，晚上有点失眠。
3. 45分钟慢跑，俯卧撑30，12分钟腿部（多次）+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩99波比跳
前三项做完了，中规中矩吧。

### 重要不紧急
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 英语，以技术方面的英语为主
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里，有比较大的进展
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等
18. 《得到》剩余课程刷完，并考虑学点关系处理


### 不紧急不重要
1. 恶意代码分析技术了解
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
    8. 以上的内容，写几篇文章出来

## 反省
1. 环境影响状态，目前的状态有点太乱了，没有一个专一的状态。
2. 为什么拼到最后，经常就剩我一个人，是人不对，还是我不对？都有吧，刚一见面，太强势了，明确责任+承认贡献是必要的。最后，人和人之间肯定是有差距的，但组织工作更重要一些。

新增待办：
1. 寻找笔记本散热的工具和方法。高热最终是会影响工作效率的，要把外界因素调节好。
2. 通过G的报告，来看各大云安全的差异性
![](https://ph0rse.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/mmexport1590750183877.jpeg)

## 总结
尤其是辩论方面，有所改进，但还是有逃避心理，不敢去下笔。整体打5分吧，不下笔，很影响分数。碎片时间减2分，剩余3分（荒废计划，清零）